[
    { "question": "К какому типу файла относится расширение bmp?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "графический файл", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение html?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "Web-страницы", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение mp3?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "музыка", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение mp4?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "видео", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение zip?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "архивы", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение xls?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "таблицы", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение doc?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "документы", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение ppt?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "презентация", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение mdb?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "база данных", "type": "text" },
    { "question": "К какому типу файла относится расширение mobi?", "options": ["графический файл", "документ", "презентация", "база данных", "web-страница", "музыка", "видео", "архив", "электронная книга"], "answer": "электронная книга", "type": "text" }
]